var questions = [{
	'question': 'Hol található az UNESCO székhelye?',
	'correct': 'Párizs',
	'inCorrect1': 'Berlin',
	'inCorrect2': 'London',
	'inCorrect3': 'Madrid',
	'page': '140'
}, {
	'question': 'Hol van az Európai bizottság székhelye?',
	'correct': 'Brüsszel',
	'inCorrect1': 'Párizs',
	'inCorrect2': 'Berlin',
	'inCorrect3': 'Róma',
	'page': '142'
}, {
	'question': 'Hol található az Európai Parlament Titkársága?',
	'correct': 'Luxemburg',
	'inCorrect1': 'Liszabon',
	'inCorrect2': 'Amszterdamm',
	'inCorrect3': 'Strasbourg',
	'page': '142'
}, {
	'question': 'Hol található az Európai Parlament?',
	'correct': 'Strasbourg',
	'inCorrect1': 'Luxemburg',
	'inCorrect2': 'Brüsszel',
	'inCorrect3': 'párizs',
	'page': '142'
}, {
	'question': 'Melyik német város nemzetközi pénzügyi központ?',
	'correct': 'Frankfurt am Main',
	'inCorrect1': 'Frankfurt an der Oder',
	'inCorrect2': 'München',
	'inCorrect3': 'Stuttgart',
	'page': '142'
}, {
	'question': 'Melyik városban található az Europort?',
	'correct': 'Rotterdam',
	'inCorrect1': 'Amszterdam',
	'inCorrect2': 'Hága',
	'inCorrect3': 'Malmő',
	'page': '142'
}, {
	'question': 'Meyik német város volt már a 14.században híres Hansa város?',
	'correct': 'Hamburg',
	'inCorrect1': 'München',
	'inCorrect2': 'Lipcse',
	'inCorrect3': 'Hannover',
	'page': '143'
}, {
	'question': 'Melyik Berlin legsűrübben lakott kerülete?',
	'correct': 'Kreuzberg',
	'inCorrect1': 'Mitte',
	'inCorrect2': 'Pankow',
	'inCorrect3': 'Lichtenberg',
	'page': '143'
}, {
	'question': 'Mi volt a kohászat középontja Közép-Angliában?',
	'correct': 'Birmingham',
	'inCorrect1': 'Liverpool',
	'inCorrect2': 'Manchester',
	'inCorrect3': 'London',
	'page': '143'
}, {
	'question': 'Hol van Európa legnagyobb belvizi kikötője?',
	'correct': 'Duisburg',
	'inCorrect1': 'Hammburg',
	'inCorrect2': 'Freiburg',
	'inCorrect3': 'Wolfsburg',
	'page': '143'
}, {
	'question': 'Mikor lett tagja az Egyesült királyság az Európai közösségnek?',
	'correct': '1973',
	'inCorrect1': '1957',
	'inCorrect2': '1975',
	'inCorrect3': '1981',
	'page': '144'
}, {
	'question': 'Az alábbi városk közül, mely központja az autógyártásnak?',
	'correct': 'Wolfsburg',
	'inCorrect1': 'Duisburg',
	'inCorrect2': 'Hamburg',
	'inCorrect3': 'Freiburg',
	'page': '146'
}, {
	'question': 'Milyen nemzetiségű a Philips?',
	'correct': 'Holland',
	'inCorrect1': 'Angol',
	'inCorrect2': 'Német',
	'inCorrect3': 'Svéd',
	'page': '147'
}, {
	'question': 'Milyen nemzetiségű a Siemens?',
	'correct': 'Német ',
	'inCorrect1': 'Angol',
	'inCorrect2': 'Holland',
	'inCorrect3': 'dán',
	'page': '147'
}, {
	'question': 'Milyen nemzetiség a Bosch?',
	'correct': 'Német ',
	'inCorrect1': 'Holland',
	'inCorrect2': 'Belga',
	'inCorrect3': 'Angol',
	'page': '147'
}, {
	'question': 'Hány trabantot adtak el megjelenése óta?',
	'correct': '3 millió',
	'inCorrect1': '4 millió',
	'inCorrect2': '2,5 millió',
	'inCorrect3': '5 millió',
	'page': '147'
}, {
	'question': 'Melyik városban gyártották a trabantot?',
	'correct': 'Zwickau',
	'inCorrect1': 'Lipcse',
	'inCorrect2': 'Dreszda',
	'inCorrect3': 'Berlin',
	'page': '147'
}, {
	'question': 'Milyen magas a munkanélküliség Spanyolországban?',
	'correct': '24',
	'inCorrect1': '19',
	'inCorrect2': '20',
	'inCorrect3': '8',
	'page': '148'
}, {
	'question': 'Melyik  Európai országból érkezik manapság a legtöbb bevándorló Spanyolországba',
	'correct': 'Románia',
	'inCorrect1': 'Magyarország',
	'inCorrect2': 'Szlovákia',
	'inCorrect3': 'Ukrajna',
	'page': '148'
}, {
	'question': 'Kb hány olasz telepedett le az USA-ban a 19.század óta?',
	'correct': '12 millió',
	'inCorrect1': '15 millió',
	'inCorrect2': '8 millió',
	'inCorrect3': '6 millió',
	'page': '149'
}, {
	'question': 'Ez jellemzi a mediterrán gazdálkodást?',
	'correct': 'Zöldség és gyümölcstermelés',
	'inCorrect1': 'Búzatermelés',
	'inCorrect2': 'Baromfitenyésztés',
	'inCorrect3': 'Kukoricatermelés',
	'page': '150'
}, {
	'question': 'Melyik ország a világ egyik legnagyobb olivatermelője?',
	'correct': 'Görögország',
	'inCorrect1': 'Ciprus',
	'inCorrect2': 'Olaszország',
	'inCorrect3': 'Portugália',
	'page': '150'
}, {
	'question': 'Melyik Olasz városban gyártják a Fiat autót?',
	'correct': 'Torino',
	'inCorrect1': 'Róma',
	'inCorrect2': 'Genova',
	'inCorrect3': 'Verona',
	'page': '150'
}, {
	'question': 'Hányadik helyen van Svájc a világ országai közül, az egy főre eső GDP tekintetében?',
	'correct': '7.',
	'inCorrect1': '5.',
	'inCorrect2': '10.',
	'inCorrect3': '8.',
	'page': '151'
}, {
	'question': 'Hányadik helyen van Ausztria a világ országai közül, az egy főre eső GDP tekintetében?',
	'correct': '13.',
	'inCorrect1': '11.',
	'inCorrect2': '15.',
	'inCorrect3': '12.',
	'page': '151'
}, {
	'question': 'Hanyadik helyen áll Svájc a világ országai közül, az emberi fejlődési index tekintetében?',
	'correct': '3.',
	'inCorrect1': '10.',
	'inCorrect2': '1.',
	'inCorrect3': '9.',
	'page': '151'
}, {
	'question': 'Hányadik helyen áll Ausztria a világ országai közül, az emberi fejlődési index tekintetében?',
	'correct': '21.',
	'inCorrect1': '18.',
	'inCorrect2': '25.',
	'inCorrect3': '28.',
	'page': '151'
}, {
	'question': 'Hanyadik helyen áll Svájc a világ országai közül, a  Világgazdasági fórum, versenyképességi lista tekintetében?',
	'correct': '1.',
	'inCorrect1': '3.',
	'inCorrect2': '5.',
	'inCorrect3': '6.',
	'page': '151'
}, {
	'question': 'Hányadik helyen áll Ausztria a világ országai közül, a Világgazdasági fórum, versenyképességi lista tekintetében?',
	'correct': '16.',
	'inCorrect1': '15.',
	'inCorrect2': '14.',
	'inCorrect3': '13.',
	'page': '151'
}, {
	'question': 'A népesség hány %-a francia ajkú, Svájcban?',
	'correct': '22,6',
	'inCorrect1': '25,8',
	'inCorrect2': '20,2',
	'inCorrect3': '20,5',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'A népesség hány %-a német ajkú Svájcban?',
	'correct': '64,5',
	'inCorrect1': '60,7',
	'inCorrect2': '40,4',
	'inCorrect3': '70,2',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'A népesség hány %-a olasz ajkú Svájcban?',
	'correct': '8,3',
	'inCorrect1': '10',
	'inCorrect2': '20',
	'inCorrect3': '15',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'A népesség hány %-a rétoromán ajkú Svájcban?',
	'correct': '0,5',
	'inCorrect1': '0,2',
	'inCorrect2': '1',
	'inCorrect3': '1,5',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'A Svájci népesség hány %-a él Mittellandon?',
	'correct': '75',
	'inCorrect1': '50',
	'inCorrect2': '85',
	'inCorrect3': '65',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Melyik osztrák tartományban él a legtöbb magyar?',
	'correct': 'Burgelland',
	'inCorrect1': 'Karintia',
	'inCorrect2': 'Steier orzság',
	'inCorrect3': 'Tirol',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Melyik osztrák tartományban él a legtöbb horvát?',
	'correct': 'Burgelland',
	'inCorrect1': 'Karintia',
	'inCorrect2': 'Steier orzság',
	'inCorrect3': 'Tirol',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Melyik osztrák tartományban él a legtöbb szlovén?',
	'correct': 'Karintia',
	'inCorrect1': 'Burgelland',
	'inCorrect2': 'Steier orzság',
	'inCorrect3': 'Tirol',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Hol deklarálták Svájc örök semlegességét?',
	'correct': '1815-ös Bécsi kongresszus',
	'inCorrect1': '1920-as párizsi béke',
	'inCorrect2': '1945 Jalta',
	'inCorrect3': '1957 Róma',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Mikor csatlakozott Svájc az ENSZ-hez?',
	'correct': '2002',
	'inCorrect1': '1967',
	'inCorrect2': '1988',
	'inCorrect3': '1952',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Mikor mondták ki Ausztria örök semlegességét?',
	'correct': '1955',
	'inCorrect1': '1815',
	'inCorrect2': '1957',
	'inCorrect3': '1960',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Mikor lépett be Ausztria az ENSZ-be?',
	'correct': '1955',
	'inCorrect1': '1965',
	'inCorrect2': '1957',
	'inCorrect3': '1967',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Mikor lépett be Ausztria az EU-ba?',
	'correct': '1995',
	'inCorrect1': '1981',
	'inCorrect2': '2002',
	'inCorrect3': '2004',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Melyik termék teszi ki Svájc mezőgazdasági exportjának két harmadát?',
	'correct': 'sajt',
	'inCorrect1': 'csokoládé',
	'inCorrect2': 'tej',
	'inCorrect3': 'joghurt',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Hányadik a világ vállalatai közül a Nestlé az árbevétele alapján?',
	'correct': '69',
	'inCorrect1': '10',
	'inCorrect2': '34',
	'inCorrect3': '89',
	'page': '153'
}, {
	'question': 'Milyen jelentős ipari termelés van Baselben?',
	'correct': 'Gyógyszer',
	'inCorrect1': 'óra',
	'inCorrect2': 'autó',
	'inCorrect3': 'csokoládé',
	'page': '154'
}, {
	'question': 'Melyik ásványból van a legtöbb Ausztriában?',
	'correct': 'magnezit',
	'inCorrect1': 'kova',
	'inCorrect2': 'bazalt',
	'inCorrect3': 'kőszén',
	'page': '154'
}, {
	'question': 'Melyik Európa legmagasabban fekvő városa?',
	'correct': 'Davos',
	'inCorrect1': 'Salzburg',
	'inCorrect2': 'Bern',
	'inCorrect3': 'Zürich',
	'page': '155'
}, {
	'question': 'Milyen szolgáltatások magas szintűek Svájcban?',
	'correct': 'Banki',
	'inCorrect1': 'Egészségügyi',
	'inCorrect2': 'Vendéglátóipari',
	'inCorrect3': 'oktatási',
	'page': '155'
}, {
	'question': 'Melyik osztrák város híres az ünnepi játékairól?',
	'correct': 'Salzburg',
	'inCorrect1': 'Graz',
	'inCorrect2': 'Bécs',
	'inCorrect3': 'Linz',
	'page': '155'
}, {
	'question': 'Hol rendezik meg évente a híres világgazdasági fórumot?',
	'correct': 'Davos',
	'inCorrect1': 'London',
	'inCorrect2': 'Frankfurt',
	'inCorrect3': 'Berlin',
	'page': '155'
}, {
	'question': 'Hány dollár bevétele származott Ausztriának a turizmusból, 2012-ben?',
	'correct': '22 milliárd',
	'inCorrect1': '18 milliárd',
	'inCorrect2': '15 milliárd',
	'inCorrect3': '30 milliárd',
	'page': '156'
}, {
	'question': 'Hány dollár bevétele származott Svájcnak a turizmusból, 2012-ben?',
	'correct': '19 milliárd',
	'inCorrect1': '10 milliárd',
	'inCorrect2': '5 milliárd ',
	'inCorrect3': '15 milliárd',
	'page': '156'
}, {
	'question': 'Milyen hosszú volt a Berlini fal?',
	'correct': '155 km',
	'inCorrect1': '80 km',
	'inCorrect2': '300 km',
	'inCorrect3': '250km',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Melyik évben vették körbe drótokkal NY Berlint?',
	'correct': '1961',
	'inCorrect1': '1955',
	'inCorrect2': '1948',
	'inCorrect3': '1957',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Mikor egyesülta két németország?',
	'correct': '1990 ősz',
	'inCorrect1': '1990 tavasz',
	'inCorrect2': '1989 tél',
	'inCorrect3': '1991 ősz',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Mikor bomlott fel a szovjetúnió?',
	'correct': '1991',
	'inCorrect1': '1990',
	'inCorrect2': '1989',
	'inCorrect3': '1988',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Mit nevezünk Európai Megállapodásoknak?',
	'correct': 'Az EU és a volt szocialista országok közti megállapodásokat',
	'inCorrect1': 'Az EU tagállamainak a megállapodásai?',
	'inCorrect2': 'A szocialista országok megállapodásai egymással?',
	'inCorrect3': 'Az EU megállapodásai arab országokkal',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Hogy hívták a szocialista országok katonai szövetségét?',
	'correct': 'Varsói Szerződés',
	'inCorrect1': 'Krakkói Szerződés',
	'inCorrect2': 'COMECOM',
	'inCorrect3': 'Moszkvai Szövetség',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Hol található Eirópa egyik legnagyobb aranylelőhelye?',
	'correct': 'Verespatak (románia)',
	'inCorrect1': 'Verespatak (szlovákia)',
	'inCorrect2': 'Verespatak (ukrajna)',
	'inCorrect3': 'Verespatak (magyarország)',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Mikor krült cianiddal szennyezett víz a Tiszába?',
	'correct': '2000',
	'inCorrect1': '2001',
	'inCorrect2': '2002',
	'inCorrect3': '20003',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Melyik településről került a cianid a Tiszába?',
	'correct': 'Nagybánya',
	'inCorrect1': 'Verespatak ',
	'inCorrect2': 'Szolnok',
	'inCorrect3': 'Szeged',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'A régió országai közül melyikben a legmagasabb a széndioxid kibocsátás?',
	'correct': 'Lengyelország',
	'inCorrect1': 'Csehország',
	'inCorrect2': 'Szlovákia',
	'inCorrect3': 'Magyarország',
	'page': '157'
}, {
	'question': 'Hány fővel nőtt a 13 országgal bűvülő EU?',
	'correct': '110 millió',
	'inCorrect1': '200 millió',
	'inCorrect2': '150 millió',
	'inCorrect3': '180 millió',
	'page': '158'
}, {
	'question': 'A 2004-es csatlakozás következtében mennyivel csökkent az egy főre jutó jövedelem az EU-ban?',
	'correct': '20',
	'inCorrect1': '25',
	'inCorrect2': '15',
	'inCorrect3': '30',
	'page': '158'
}, {
	'question': 'A 2004-es csatlakozás következtében mennyivel nőtt a GDP? ',
	'correct': '5',
	'inCorrect1': '8',
	'inCorrect2': '10',
	'inCorrect3': '3',
	'page': '158'
}, {
	'question': 'Az összlakosság hány százaléka magyar Szlovákiában?',
	'correct': '8,5',
	'inCorrect1': '9,5',
	'inCorrect2': '7.5',
	'inCorrect3': '7',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Az összlakosság hány százaléka magyar Romániában?',
	'correct': '6.5',
	'inCorrect1': '0,6',
	'inCorrect2': '7.5',
	'inCorrect3': '0,8',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Mi Székelyföld kulturális központja?',
	'correct': 'Marosvásárhely',
	'inCorrect1': 'Sepsiszentgyörgy',
	'inCorrect2': 'Csíkszereda',
	'inCorrect3': 'Csíksomlyó',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Mekorra Lengyelország népessége?',
	'correct': '38,5 millió',
	'inCorrect1': '40.2 millió',
	'inCorrect2': '45 millió',
	'inCorrect3': '32 millió',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Melyik közép-európai ország volt az uniós források legnagyobb hasznonélvezője?',
	'correct': 'Lengyelország',
	'inCorrect1': 'Szlovákia',
	'inCorrect2': 'Csehország',
	'inCorrect3': 'Magyarország',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Melyik országban vezették be a régiónkból először az eurót?',
	'correct': 'Szlovákia',
	'inCorrect1': 'Csehország',
	'inCorrect2': 'Lengyelország',
	'inCorrect3': 'Szlovénia',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Melyik országban zajlott a ""televíziós forradalom""?',
	'correct': 'Románia',
	'inCorrect1': 'Törökország',
	'inCorrect2': 'Bulgária',
	'inCorrect3': 'Szlovénia',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Mely lengyel városban van köolajfinomító?',
	'correct': 'Gdansk',
	'inCorrect1': 'Krakkó',
	'inCorrect2': 'Bielsko Biala',
	'inCorrect3': 'Varsó',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Mely lengyel város a szénbányászat központja?',
	'correct': 'Katowice',
	'inCorrect1': 'Gdansk',
	'inCorrect2': 'Varsó',
	'inCorrect3': 'Krakkó',
	'page': '159'
}, {
	'question': 'Melyik román városban van az egyetlen atomerőmű?',
	'correct': 'Dobrudzsa',
	'inCorrect1': 'Bukarest',
	'inCorrect2': 'Brassó',
	'inCorrect3': 'Kolozsvár',
	'page': '160'
}, {
	'question': 'Melyik francia autómárkának van gyára Nagyszombaton?',
	'correct': 'Citroen',
	'inCorrect1': 'Peugeot',
	'inCorrect2': 'Renault',
	'inCorrect3': 'Volvo',
	'page': '160'
}, {
	'question': 'Hol van a Zetor traktorgyár?',
	'correct': 'Brno',
	'inCorrect1': 'Olomouc',
	'inCorrect2': 'Kassa',
	'inCorrect3': 'Prága',
	'page': '161'
}, {
	'question': 'Melyik növény Csehország főbb terménye?',
	'correct': 'komló',
	'inCorrect1': 'árpa',
	'inCorrect2': 'búza',
	'inCorrect3': 'kukorica ',
	'page': '162'
}, {
	'question': 'Melyik országban helyezkedik el Karlovy Vary?',
	'correct': 'Csehország',
	'inCorrect1': 'Szlovákia',
	'inCorrect2': 'Szlovénia',
	'inCorrect3': 'Ukrajna',
	'page': '163'
}, {
	'question': 'Melyik országban helyezkedik el Zakopane?',
	'correct': 'Lengyelország',
	'inCorrect1': 'Csehország',
	'inCorrect2': 'Szlovákia',
	'inCorrect3': 'Szlovénia',
	'page': '163'
}, {
	'question': 'Mikor zajlott a délszláv polgárháború?',
	'correct': '1991-2001',
	'inCorrect1': '1989-1999',
	'inCorrect2': '1991-1998',
	'inCorrect3': '1991-2002',
	'page': '164'
}, {
	'question': 'Jelenleg hány országból áll az egykori Jugoszlávia?',
	'correct': '7',
	'inCorrect1': '8',
	'inCorrect2': '6',
	'inCorrect3': '9',
	'page': '164'
}, {
	'question': 'Mikor lett független Montenegró?',
	'correct': '2006',
	'inCorrect1': '2002',
	'inCorrect2': '2004',
	'inCorrect3': '2008',
	'page': '164'
}, {
	'question': 'Mikor lett független Koszovó?',
	'correct': '2008',
	'inCorrect1': '2006',
	'inCorrect2': '2009',
	'inCorrect3': '2010',
	'page': '164'
}, {
	'question': 'Mely volt Jugoszláv tagország EU tagjelölt?',
	'correct': 'Macedonia',
	'inCorrect1': 'Koszovó',
	'inCorrect2': 'Bosznia',
	'inCorrect3': 'Szlovénia',
	'page': '164'
}, {
	'question': 'Melyik volt Jugoszláv tagország nem EU tagjelölt?',
	'correct': 'Koszovó',
	'inCorrect1': 'macedónia',
	'inCorrect2': 'Montenegró',
	'inCorrect3': 'Szerbia',
	'page': '164'
}, {
	'question': 'Hogyan nevezzük a Magyarországon éló szlovéneket?',
	'correct': 'vendek',
	'inCorrect1': 'tótok',
	'inCorrect2': 'tirpákok',
	'inCorrect3': 'bunyevácok',
	'page': '165'
}, {
	'question': 'Mikor csalakozott az EU-hoz Horvátország?',
	'correct': '2013',
	'inCorrect1': '2011',
	'inCorrect2': '2014',
	'inCorrect3': '2015',
	'page': '165'
}, {
	'question': 'Horvátország lakosságának hány százaléka volt szerb Jugoszlávia idején?',
	'correct': 'egy nyolcad',
	'inCorrect1': 'egy hatod',
	'inCorrect2': 'egy heted',
	'inCorrect3': 'egy ötöd',
	'page': '165'
}, {
	'question': 'Melyik Horvátország második legnagyobb kikötője?',
	'correct': 'Split',
	'inCorrect1': 'Dubrovnik',
	'inCorrect2': 'Rijeka',
	'inCorrect3': 'zadar',
	'page': '166'
}, {
	'question': 'Hány magyar él a Vajdaságban?',
	'correct': '280000',
	'inCorrect1': '250000',
	'inCorrect2': '180000',
	'inCorrect3': '100000',
	'page': '167'
}, {
	'question': 'Mit jelent a Montenegró elnevezés?',
	'correct': 'Fekete hegyek országa',
	'inCorrect1': 'Fekete kezek országa',
	'inCorrect2': 'Negrók országa',
	'inCorrect3': 'Fekete hold országa',
	'page': '167'
}, {
	'question': 'Milyen nemzetiségűek élnek Hercegovina területén?',
	'correct': 'horvát és muszlim',
	'inCorrect1': 'horvát és szerb',
	'inCorrect2': 'szerb és bosnyák',
	'inCorrect3': 'bosnyák és muszlim',
	'page': '168'
}, {
	'question': 'Melyik városban van a híres öreg híd, amit a háború után újjá kellett építeni?',
	'correct': 'Mostar',
	'inCorrect1': 'Szarajevó',
	'inCorrect2': 'Dubrovnik',
	'inCorrect3': 'Split',
	'page': '168'
}, {
	'question': 'Ukrajna hány százaléka ukrán?',
	'correct': '0,78',
	'inCorrect1': '0,72',
	'inCorrect2': '0,87',
	'inCorrect3': '0,91',
	'page': '169'
}, {
	"question": "Melyik város az Európai Unió központja?",
	"correct": "Brüsszel",
	"inCorrect1": "Párizs",
	"inCorrect2": "London",
	"inCorrect3": "Berlin",
	"page": '132'
}, {
	"question": "Hány nemzet vezetője írta alá az első Európai Uniót alapító szerződést?",
	"correct": "6",
	"inCorrect1": "4",
	"inCorrect2": "5",
	"inCorrect3": "3",
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Hány nemzet vezetője írta alá az első európai úniót alapító szerződést?',
	'correct': '6',
	'inCorrect1': '4',
	'inCorrect2': '5',
	'inCorrect3': '3',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Hol írták alá az első, európai Közösséget megalapító szerződést?',
	'correct': 'Róma',
	'inCorrect1': 'Párizs',
	'inCorrect2': 'Krakkó',
	'inCorrect3': 'Berlin',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Mi annak az épületnek a neve, amely az európai únió székhelye?',
	'correct': 'Berlaymont',
	'inCorrect1': 'Kreml',
	'inCorrect2': 'Conciergeire',
	'inCorrect3': 'Riksdag',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Hány tagállam van az európai únióban?',
	'correct': '28',
	'inCorrect1': '25',
	'inCorrect2': '26',
	'inCorrect3': '27',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Mennyi az európai únió össznépessége?',
	'correct': '500 millió',
	'inCorrect1': '450 millió',
	'inCorrect2': '1 milliárd',
	'inCorrect3': '800 millió',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'A  közvetlen külföldi tőkebefektetéseknek hány %-a kötődik az eu-hoz?',
	'correct': '20',
	'inCorrect1': '40',
	'inCorrect2': '5',
	'inCorrect3': '50',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Melyik évben következett be a világgazdasági válság?',
	'correct': '2008',
	'inCorrect1': '2010',
	'inCorrect2': '1990',
	'inCorrect3': '2000',
	"page": '132'
}, {
	'question': 'Az európai együttműködésben milyen tényezők játszottak szerepet?',
	'correct': 'Politika és gazdaság',
	'inCorrect1': 'Gazdaság',
	'inCorrect2': 'Politika ',
	'inCorrect3': 'Hadászat',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Svájcnak milyn státusza van?',
	'correct': 'nem EU-tag, schengeni ország',
	'inCorrect1': 'EU-tag, schengeni ország',
	'inCorrect2': 'Nem EU-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect3': 'EU-tag, nem schengeni ország',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Angliának milyen státusza van?',
	'correct': 'EU-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect1': 'EU-tag, schengeni ország',
	'inCorrect2': 'Nem EU-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect3': 'Nem EU-tag, schengeni ország',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Romániának milyen státusza van?',
	'correct': 'EU-tag, nem teljes jogú schengeni ország',
	'inCorrect1': 'Eu-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect2': 'Nem EU-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect3': 'Eu-tag, schengeni ország',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Magyarországnak milyen státusza van?',
	'correct': 'EU-tag, schengeni ország',
	'inCorrect1': 'Eu-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect2': 'Nem EU-tag, nem schengeni ország',
	'inCorrect3': 'Nem EU-tag , schengeni ország',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Mi az az EGK?',
	'correct': 'Európai gazdasági közösség',
	'inCorrect1': 'Európai gazdasági közppont',
	'inCorrect2': 'Energetikai gazdasági kereskedők',
	'inCorrect3': 'Egyetemes genetikai közösség',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Mióta nincsenek határok?',
	'correct': '1992',
	'inCorrect1': '1993',
	'inCorrect2': '1990',
	'inCorrect3': '1991',
	"page": '133'
}, {
	'question': 'Milyen szerződést írtak alá 1992-ben?',
	'correct': 'Maastrichti',
	'inCorrect1': 'Párizsi',
	'inCorrect2': 'Krakkói',
	'inCorrect3': 'Berlin',
	"page": '134'
}, {
	'question': 'Hány tagállamban használnak eurót?',
	'correct': '19',
	'inCorrect1': '20',
	'inCorrect2': '18',
	'inCorrect3': '15',
	"page": '134'
}, {
	'question': 'Milyen szerződést írtak alá 2009-ben?',
	'correct': 'Liszaboni',
	'inCorrect1': 'Madridi',
	'inCorrect2': 'Stockholmi',
	'inCorrect3': 'Bécsi',
	"page": '134'
}, {
	'question': 'Melyik szerződéseket módosította a Liszaboni szerződés?',
	'correct': 'Maastrichtit és a Rómait',
	'inCorrect1': 'Krakkóit és a Rómait',
	'inCorrect2': 'Maastrichtit és a Trianonit',
	'inCorrect3': 'Krakkóit és a Trianonit',
	"page": '134'
}, {
	'question': 'Mikor kezdődött a közös agrárpolitika?',
	'correct': '1960',
	'inCorrect1': '1970',
	'inCorrect2': '2000',
	'inCorrect3': '1990',
	"page": '136'
}, {
	'question': 'Milyen céllal kezdődött az agrárpolitika?',
	'correct': 'Nyugat-európai országok élelmiszer ellátása biztos legyen',
	'inCorrect1': 'Egységes európai tanács létrejötte',
	'inCorrect2': 'A határok megszűntetése az EU-n belül, ezáltal egységesebbé tenni az úniót',
	'inCorrect3': 'Az országok egységes irányítása egy törvénykönyv alapján',
	"page": '136'
}, {
	'question': 'Melyik területet nevezzük az ipari forradalom bölcsőjének?',
	'correct': 'Közép-Angliát',
	'inCorrect1': 'Észak-Németországot',
	'inCorrect2': 'Észak-Franciaországot',
	'inCorrect3': 'Észak-Olaszországot',
	"page": '138'
}, {
	'question': 'Melyik három város alkotja az olasz ipari háromszöget?',
	'correct': 'Torino-Milano-Genova',
	'inCorrect1': 'Torino-Róma-Verona',
	'inCorrect2': 'Milánó-Udine-Ravenna',
	'inCorrect3': 'Torino-Róma-Milánó',
	"page": '138'
}, {
	'question': 'Hogy nevezzük a közép-Angliától az olasz ipari háromszig tartó európai gazdasági központot?',
	'correct': 'Kék banán',
	'inCorrect1': 'Zöld ív',
	'inCorrect2': 'Gazdasági tengely',
	'inCorrect3': 'Termékeny félhold',
	"page": '138'
}];